Les questions suivantes sont indépendantes :
\begin{enumerate}
  \item Effectuer la division euclidienne de $542$ par $8$ avec la calculatrice. 
  
  Écrire l'égalité traduisant cette division euclidienne.
  
  Le nombre $542$ est-il divisible par $8$ ? Justifier votre réponse.
  \item Donner la liste des diviseurs de $54$.
  \item Donner un multiple de $41$ qui est strictement supérieur à $100$. Justifier votre réponse.
 \item Rappeler le critère de divisibilité par 3.
\end{enumerate}